芝加哥期權交易所將放棄比特幣期貨

Cboe Abandons Bitcoin Futures
Market launched with fanfare in 2017 will wind down once its last contract expires in June

The Wall Street Journal
By Alexander Osipovich
March 18, 2019 9:00 a.m. ET

The first U.S. exchange company to launch bitcoin futures has pulled the plug on them, the latest sign that mainstream financial firms are losing their enthusiasm for cryptocurrencies.

Cboe Global Markets Inc. said in a notice to traders last week that it “does not currently intend to list additional XBT futures contracts for trading.” XBT is the symbol for the bitcoin futures listed by Cboe.

Monthly futures contracts, such as XBT, expire every month and the exchange must keep listing new ones to keep the market going. Cboe’s move means that the bitcoin-futures market it launched in 2017 will wind down once its last contract expires in June.

Cboe “is assessing its approach with respect to how it plans to continue to offer digital asset derivatives for trading,” the notice said. A spokesman for Cboe declined to comment beyond what the company said in the notice.

Chicago-based Cboe—which runs options, equities and futures exchanges—introduced bitcoin futures with much fanfare in December 2017, during a frenzied run-up in the cryptocurrency. At the time of the launch, one bitcoin was worth nearly $17,000. On Friday, it was trading just below $4,000.

Trading volumes in Cboe’s bitcoin futures have lagged behind those of its larger crosstown rival, CME Group Inc. On Thursday, the last trading day before Cboe’s announcement came out, close to $90 million worth of CME’s bitcoin futures changed hands, compared with around $8 million worth of Cboe’s contracts, according to data from the two companies. CME also launched bitcoin futures in December 2017, a week after Cboe did.

As investor interest in bitcoin has cooled, Wall Street firms that had dipped their toes in digital currencies have also pulled back. Goldman Sachs Group Inc. said early last year that it was planning a bitcoin trading desk, but the operation has yet to materialize.

Futures contracts allow traders to bet on whether the price of an asset will go up or down. When the first U.S. futures on bitcoin were launched in 2017, many of the digital currency’s fans hailed the moves as a sign of the maturation of cryptocurrencies.

Write to Alexander Osipovich at alexander.osipovich@dowjones.com

根本就係一場零和遊戲高位買果班人真係冇得怨

由開始到而家玩完都未了解到究竟其實啲人買緊啲乜嘢，係咪買咗一串密碼？

資產轉移遮，大班人既金錢流入小數人既袋